何韻詩稱台灣樂團「閃靈」港工作簽證未獲批 入境處：不評論個別個案

【18:01更新】入境處回覆《明報》查詢，表示不評論個別個案。

入境處稱，在審理任何入境申請時，入境處會根據香港法例及現行入境政策，考慮所有與申請相關的因素和情况，以決定是否批准個別人士的申請。

【12:42】本港歌手何韻詩本月舉辦音樂節《我們正在音樂節》，早前邀請台灣重金屬樂團「閃靈」。她指「閃靈」樂團上月中已遞交工作簽證申請，惟本港入境處至今未有任何正式回覆，故宣布「閃靈」明天（23日）的演出取消。《明報》正向入境處查詢。「閃靈」主音林昶佐，2016年代表主張「台獨」的時代力量勝出立委選舉。

《我們正在音樂節》今明兩天（12月22至23日）及下周二、三（12月25至26日）在科學園舉行。何韻詩今早在facebook指，自11月12日遞交申請至今已個多月，入境處一直沒有給予任何正式回覆，「只是期間一次（12月3號）要求補上各成員之戶籍謄本；之後每次追問，職員都只表示『等待上司回覆中』」。何韻詩指，過往為演唱會其他非港人外籍人士申請工作證，只需一個星期便獲批的經驗和速度來看，這次處理時間及效率上明顯有別。

何韻詩向樂迷致歉，表示如購買明天音樂節門票的人希望退票，可發電郵至info@goomusic.com.hk，提供購票資料及編號。

1995年在台北成立的閃靈是台灣重金屬樂團，曾獲台灣金曲獎與金音創作獎最佳樂團，樂團成員同時也是政治活動家，主張台灣獨立和西藏及維吾爾族的人民自決。樂團創辦人兼主音林昶佐在2010年至2014年擔任國際特赦組織台灣分會會長，2016年代表主張「台獨」的時代力量勝出立委選舉。

Chi Na Hong Kong

行得正企得正港共唔會搞9你嘅
佢肯定身有屎

肥迪

有邊件事係唔個別？

一支玩重型金屬既樂隊 借問聲有咩屎呢？

Doris對波好大架

因為係官方嘅自動回覆，可能已經封鎖部分媒體嘅發問渠道

因為搞過香港共和？

女都生埋當然大

嗱唔好怪台灣人笑你香港人係支那人啦

欽點既港共政權關香港人撚事?

台灣係一人一票選舉, 自己選個奶共政府出黎, 台狗唔係更賤?

又多個一國兩制已亡嘅證據

香港既角色永遠都係警示台灣既示範展板